\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Физбой. Полуфинал}{11 класс}

\task{
    Считайте, что звезда состоит из идеального газа, половину частиц которого
    составляют протоны, а половину~--- электроны. Оцените среднюю температуру внутри
    звезды, предполагая, что она удерживается засчёт самогравитации. Масса звезды
    равна $M$, а радиус~--- $R$.
}

\task{
    В ходе некоторого процесса температура идеального газа  монотонно повышалась с
    $T_1$  до $T_2$. Известно, что при этом не отводилась теплота. Ещё известно, что
    если передать больше $Q_{\text{max}}$ теплоты, такой процесс не
    реализовать. Определите $Q_{\text{min}}$ которого хватит, чтобы выполнить
    подобное нагревание.
}

\libproblem{kvant}{406}
\libproblem{russia}{1981-11-2}

\libproblem{city}{2017-11-5}
\libproblem{city}{2015-11-3}


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
